倫敦社區討論（1）

大家好。好諗好多人都考慮緊去英國，而倫敦應該會成為大部分人落腳嘅地方，始中生活比較精彩同香港接近，假期行博物館都有排行唔哂，所以希望有個po俾大家集中討論一下倫敦唔同地區嘅環境同特色。而我自己就住過幾個地方可以share。

Acton - Zone 2/3
Acton呢個區其實都幾大下，喺倫敦西部，出市中心一帶要半個鐘左右。大家最熟悉嘅係機場搭30分鐘地鐵出嚟嘅Acton Town。其次比較受歡迎嘅係Central Line分支前嘅North Acton，比較多Apartment可以揀，相對ZONE 1稍平但貴過北倫敦。呢兩個地方都係純住宅，但係因為近日本人學校，好多日本人住。要大型商場SHOPPING或食好西就要搭巴士去ACTON CENTRAL或者搭1-3個站地鐵去Shepherd's Bush同Hammersmith，算係ZONE 2-3好住同治安相對好嘅地方。

Southwark - Zone 1
Southwark喺Waterloo同London Bridge中間，算係ZONE 1旺中帶靜嘅地方，價錢都平過其他ZONE 1地區。要食嘢踩單車/搭地鐵去London Bridge大把選擇，有Borough Market同Weekend市集。大型超市就同其他ZONE 1地區一樣係好少有，所以只能夠應付生活所需。近RIVER
THAMES可以成日去散步。同OXFORD STREET亦都只係10分鐘車程。治安唔錯。

Bethnal Green - Zone 2
就喺LIVERPOOL STREET隔離同近文青區BRICK LANE，以HOUSES為主。平時好多小店同細餐廳，附近亦都好多公園可以去，有大嘅VICTORIA PARK。但要去搵大舖頭就要去STRATFORD嘅大商場或者LIVERPOOL STREET。治安整體都OK。

唔知大家有冇同倫敦社區相關嘅可以討論或者SHARE吓，方便大家手足互相照應下？

乜嘢係ZONE？
簡單啲嚟講其實係歐洲大城市交通嘅車費分區方法，亦即係類似輕鐵嘅單程票收費區。但同輕鐵唔同嘅係歐洲大部分城市會由中心開始用圓周不斷擴大嘅方式嚟延伸。好似倫敦最中心嘅叫做ZONE 1，無論你搭1個站定10個站都係計一個收費區嘅價錢。而由ZONE 1圓周延伸就叫做ZONE 2，去ZONE 1嘅車費就會增加，如此類推。最遠可以去到ZONE 6，而METROPOLITAN上面特別設有ZONE 7-9。一般ZONE 1嘅居住成本亦係最貴。

London

Manchester City

好難抉擇

樓主點睇倫敦既伊斯蘭社區, 啱唔啱香港人住?
利申: 美國屋企附近有個清真寺, 住咗差唔多十年都算 okay

如果係後生有budget梗係London，如果唔係你要適應一啲5點收鋪嘅生活

曼市 都唔係咁好住嗎

我制住過一排倫敦 都叫ok 玩熟個underground 就倫敦任我行

但物價指數好似貴好多

倫敦最多knife crime發生嘅地方就係Muslim聚居地，好似Whitechapel, 南倫敦之類

好唔好住睇你點define，我覺得曼城冇地鐵得電車感覺方便程度真係爭啲。倫敦主要貴在交通費同租，其他物價好似grocery同出街食其實我覺得同其他地方差不多。

曼市個metro link廢架咩？

因為倫敦樓 3球幾4球係標準
曼市1球半就得

Metrolink即係類似輕鐵嘅物體好慢吓。其實好視乎你覺得值唔值駛額外嘅錢去買London有嘅嘢，例如多啲工作機會、多啲娛樂之類。London都好大通常住遠啲就可以平好多，但交通費亦會因此增加。

點睇colindale同wembly

聽講croydon好差？

Colindale唔錯

有個大food hall, 好多亞洲野食
附近有大間Morrison’s, Asda, M&S, Wilko, 大龍鳳行
生活機能係一流
缺憾好似係冇咩娛樂，附近好似冇戲院之類

West Croydon -> 唔好去住
East Croydon -> 住 OK
South Croydon -> 住 OK

睇你想去英國做邊行
都係要就返返工既地方

好似叫新東方城 好多嘢食

樓主點睇Romford
喺東北面

3-4球都買到semi/terrance
30分鐘火車到liverpool st

Arsenal and Docklands are both fine, outside of that small area is very very not fine

未去過唔sure，不過睇落去有大商場唔錯，應該可以自給自足

TOTTENHAM同WEST HAM呢?

Tottenham感覺唔錯，又有大超市同IKEA。如果近Victoria Line出市區快好多。West Ham真係純住宅，但去Stratford同Canary Wharf shopping都好方便。

Lm